% !TeX root = ../main.tex
\section{\entwurf{}Induzierte Teilgra\-phen}
\label{sec:induzierter_teilgraph}
Sei $G \in \stick$ und für $W \subseteq \V G$ sei $G[W]$ der von $W$ induzierte Teilgraph. Betrachtet man eine beliebige \stickrep{} von $G$, so kann man jeden Knoten von $G$ einem Stick zuordnen. Wenn man nun alle Sticks, die keinem Knoten aus $W$ zugeordnet sind, aus dieser \stickrep{} entfernt, erhält man eine \stickrep{} von $G[W]$. Dies folgt aus der Tatsache, dass noch alle Sticks zu Knoten aus $W$ enthalten sind und alle Sticks, die sich in der \stickrep{} von $G$ schneiden, sich auch der entstandenen \stickrep{} schneiden. Somit sind alle Kanten aus $G[W]$ in der neuen \stickrep{} repräsentiert. Daraus erhalten wir:

\begin{lemma}
    \label{lem:induziert}
    Sei $G$ ein Graph mit $G \in \stick$ und $W \subseteq V(G)$. Dann gilt $G[W] \in \stick$.
\end{lemma}

Dies gilt im Übrigen für jede Klasse von geometrischen Schnittgra\-phen: Durch Weglassen von geometrischen Objekten einer gegebenen Repräsentation erhält man stets eine Repräsentation eines induzierten Teilgra\-phen. 

\input{chapters/induced/erweitern}

\input{chapters/induced/reduzierte}

\input{chapters/induced/minimale}